1529年的**维也纳之围**与1683年的[维也纳之战不同](../Page/维也纳之战.md "wikilink")，是[苏丹](../Page/苏丹_\(称谓\).md "wikilink")[苏莱曼一世所率领的](../Page/苏莱曼一世_\(奥斯曼帝国\).md "wikilink")[鄂图曼帝国穆斯林](../Page/鄂图曼帝国.md "wikilink")，第一次尝试夺取维也纳，但是失败告终。这一战是[鄂图曼帝国第一次侵略中欧](../Page/鄂图曼帝国.md "wikilink")，此战之后的150年奥地利和鄂图曼帝国互相争夺中欧，直至[维也纳之战为止](../Page/维也纳之战.md "wikilink")。

一些历史学家认为苏莱曼一世这次进攻中欧的主要目的是要重新确立鄂图曼帝国在[匈牙利的统治](../Page/匈牙利.md "wikilink")，而这次进攻维也纳只是一个偶然的机会。

## 参见

  - [维也纳之战](../Page/维也纳之战.md "wikilink")
  - [鄂图曼帝国](../Page/鄂图曼帝国.md "wikilink")
  - [苏莱曼一世](../Page/苏莱曼一世.md "wikilink")
  - [维也纳](../Page/维也纳.md "wikilink")

## 参考及注释

<div class="references-small">

<references/>

</div>

## 参考书目

  - Chirot, Daniel, *The Origins of Backwardness in Eastern Europe*,
    1980, ISBN 0-52-200762-0
  - Duffy, Christopher, *Siege Warfare: Fortresses in the Early Modern
    World 1494-1660*, Routledge, 1996, 0-14-514649-6
  - Dupuy, Trevor.N., Curt Johnson, and David.L.Bongard, *The
    Encyclopedia of Military Biography*, I.B.Tauris & Co. Ltd., 1992,
    ISBN 1-85043-569-3
  - Fisher, Sydney Nettleton, *The Middle East: A History*, Knopf, 1979
    3rd ed, ISBN 0-394-32098-0
  - Kann, Robert Adolf, *A History of the Habsburg Empire: 1526-1918*,
    University of California Press, 1980, ISBN 0-520-04206-9
  - Keegan, John, and Andrew Wheatcroft, *Who's Who in Military History:
    From 1453 to the Present Day*, Routledge (UK), 1996, ISBN
    0-415-12722-X
  - Louthan, Howard, *The Quest for Compromise: Peacemakers in
    Counter-Reformation Vienna*, 1997, Cambridge University Press, ISBN
    0-521-58082-X
  - Lyber, Albert Howe, *The Government of the Ottoman Empire in the
    Time of Suleiman the Magnificent*, Harvard University Press, 1913
  - Murphey, Rhoads, *Ottoman Warfare 1500-1700*, Rutgers University
    Press, 1999, ISBN 0-8135-2685-X
  - Riley-Smith, Jonathan, *The Oxford History of the Crusades*, Oxford
    University Press, ISBN 0-19-280312-3
  - Shaw, Stanford Jay, and Ezel Kural Shaw, *History of the Ottoman
    Empire and Modern Turkey*, Cambridge University Press, 1977, ISBN
    0-521-29163-1
  - Sicker, Martin, *The Islamic World in Decline: from the Treaty of
    Karlowitz to the Disintegration of the Ottoman Empire*,
    Praeger/Greenwood, 2000, ISBN 0-275-96891-X
  - Spielman, John Philip, *The City and the Crown: Vienna and the
    Imperial Court*, Purdue University Press, 1993, ISBN 1-55753-021-1
  - Toynbee, Arnold, *A Study of History*, Oxford University Press, 1987
    edition, ISBN 0-19-505080-0
  - Turnbull, Stephen, *The Ottoman Empire: 1326-1699*, Osprey
    Publishing, 2003, ISBN 1-84176-569-4
  - Tracy, James. D., *Europe's Reformations: 1450-1650*, Rowman and
    Littlefield, 2006, ISBN 0-7425-3789-7
  - Walton, Mark.W., George.F.Nafziger, and Laurent.W.Mbanda, *Islam at
    War: A History*, Praeger/Greenwood, 2003, ISBN 0-275-98101-0

[Category:奧地利戰爭](../Category/奧地利戰爭.md "wikilink")
[Category:鄂圖曼帝國戰爭](../Category/鄂圖曼帝國戰爭.md "wikilink")
[Category:维也纳歷史](../Category/维也纳歷史.md "wikilink")